似走資，唔似套息

1個月libor, 1.9
3個月libor, 2.3

1個月hibor, 1.22
3個月hibor, 1.72

息差0.68和0.58，同之前相差1厘差好遠，如果係套息，無咩肉食之餘，蝕價風險仲好高

但今日港匯既情況，下星期好快金管局好快又要接錢

真係套息？唔係走資？

阿根廷都開始出事

美元轉強、美債殖利率攀高，新興市場遭受重創！阿根廷幣直直落，該國央行為了阻貶，升息6%、並拋售10%外匯，卻都未見成效，週四(3日)阿根廷幣直線下挫、貶破22關卡，摔至空前低點。

嘉實XQ全球贏家系統報價顯示，台北時間4日上午8點55分，阿根廷幣持平、報22.250兌1美元。3日阿根廷幣一度貶至22.500兌1美元，寫下歷史新低。

金融時報、路透社報導，阿根廷央行上週五(4月27日)才無預警宣布指標利率提高3%至30.25%，但是幣值仍無法止瀉。央行被逼急了，本週四再次升息3%至33.25%。央行不只升息，也狂拋外匯護盤，聲明稿表示，本週三、週四分別售出5億、4.51億美元美元外匯。在此之前，央行在三、四月間拋售了總值67.71億美元的外匯，約佔該國外匯存底的10%以上。

央行短時間內二度升息，阿根廷幣不動如山，持續挫低，當日幣值再次破底，不少人預料央行將再次行動。UBS Asset Management新興市場債主管Federico Kaune說央行需要震驚市場、重振信譽，這兩次升息太和緩，央行也許很快會再次召開緊急會議，拉高利率。

上週引發阿根廷幣暴跌的導火線是，該國即將開徵新資本利得稅，外資趁著新稅實施前，脫手當地債券部位，點燃跌勢。此種情況讓阿根廷民眾感到不安，紛紛把存款轉成美元，幣值加速重貶。C&T Asesores Economicos主管Camilo Tiscornia表示，如果跌勢是暫時的，賣匯阻貶是合理之舉；不過倘若跌勢起因是本地民眾缺乏信心、又有外部因素加乘，升息是唯一解決途徑。

美元和美債殖利率上揚，不只阿根廷悽慘，其他新興市場貨幣也受創。二月底以來，JPMorgan新興市場外匯指數重挫6%。S&P Global警告，拉丁美洲政府和企業借入大量美元，美元和美債殖利率續升，可能會迫使更多央行積極升息、捍衛幣值。

接到冇錢接 用港樓抵押 樓市gogogo

路透引述消息人士稱，中國向委內瑞拉提供的借貸寬限期已屆滿，令到該國的財政問題更形嚴重。

中國在2年前向委內瑞拉借貸190億美元，當時是安排了石油換貸款的條款，但委內瑞拉只能夠提供足夠支付利息的石油產品，無力償還本金。消息人士指出，有關貸款寬限期早於數周前結束，儘管委內瑞拉希望中國延長還款期，但雙方談判未有進展。

另一邊南美洲既國家都出事，雖然出左事好耐

之前中國借左成1200億幾既人民幣，本金無得還之餘，息都無得還，邊個食呢條數

我地中國友誼第一,金錢第二

最終嬴得掌聲

中國有無限印銀紙之術

美匯指數轉強，6月100%加息

無論走資又好，加息又好，樓價只會繼續升

中美傾唔掂數

《華爾街日報》中文網微博引述美國貿易代表團的文件，指美國要求中國立即降低貿易不平衡程度，更提出多項要求，表明若中國未能遵守已達成一致的承諾，則將採取進一步關稅措施。

文件顯示，美方要求中方不要針對美國農民和農產品；不要就美國對來自中國的投資，加以限制進行報復，並於在7月1日前就外國投資發佈負面清單；要求中方將所有商品關稅降至不高於美國的水平；於2020年前，將中美貿易順差縮窄2,000億美元；停止對中國制造2025計劃中涉及的行業進行補貼，並要求與中國每個季度舉行會議以評估進展。

消息人士表示中國官員認為美方的提議「不公平」。

內地官媒及官方機構陸續發佈消息，商務部新聞發言人表示，在3日至4日舉行的中美經貿磋商中，中方就中興公司案與美方進行了嚴正交涉，而美方則表示重視中方交涉，將向美國總統特朗普報告中方立場；中國外交部則表示中美經貿磋商仍在繼續。

留明學野

100年供款期，每月只需5000以下就可以

如果今次接個量同上次comparable就真係似樣啦

其實，就算一切不變，錢多息又低的狀況已經維持咗好耐，HIBOR終歸都會有壓力慢慢爬上去的。但個息好似上輪接完盤後仍然係咁升，介升得幾急...

(HKMA最後一次接盤係4月中)

問題係咩都跌 D資金究竟去左邊？
油?唔通港樓咩?

返曬美國

死後仍然返工，幫人五鬼運財，供100年？ Easy~

又係度吹水
好心你。。。

因為平安好醫生招股cap左好多錢係香港, 所以短期拆息升得好急, 之後急回(藍圈), 但3個月, 6個月無跌過(紅圈)

拆息升, 港匯應該轉強, 但事實相反, 綠線係港匯

唔一定，要睇HKMA月報。真正留港資金其實要睇M1與及總外幣存款量兩者之和。數據因為滯後兩個月，所以而家睇唔到，亦肯定唔到係唔係走資。

其實可以好頹咁設想：有人在香港銀行，將港幣由港幣戶口唱成美金，再放返入自己外幣戶口。呢個「人」其實可以係個人，亦可以係超大型基金。呢啲情況算唔算走資呢？我覺得... 唔太算。但佢會唔會影響港匯同銀行體系結餘呢？係會的。

所以呢，就要等HKMA個4月月報啦。

係呀，所以我睇3個月HIBOR算，抽好醫生啲錢唔會壓咁耐，同3個月唔太關事。

新手問

不停走資會唔會變通縮?

留名學野..

平安健康醫療科技（01833，簡稱平安好醫生），將於下週一至下週四（4月23日至26日）公開招股，5月4日掛牌上市。

4月18-22號大量熱錢流入香港抽平安好醫生, 到23號第一日招股, 港匯就一路轉強

大膽推斷, 根本金管局一路接錢, 拆息一路抽升, 錢一樣繼續流走, 而4月18-22號港匯突然轉強, 只不過係用來招新股, 其實錢一樣流走緊, 只不過有錢入香港抵消左錢出香港既效果,(入錢>出錢)
到23號第一日招股, 入錢<出錢, 所以港匯就一路跌

亦都可能解釋平安好醫生彈極唔起, 無外資買
唔關北水事, 佢未入港股通

題外話, 平安好醫生真係好失望, 好耐未見咁廢既新股, 手續費都蝕埋

今次金融危應該同97 08嘅好唔同，香港同大陸用樓鎖死左大量資金，政府寧願零成交都唔會俾個樓價跌，一跌銀行同各行各業都全部仆直，個泡實個吹得太大。

但樓價唔跌美國係咁出招香港同大陸經濟都係會死，無限低率降準去同d僵屍企業吊命，惡性通漲加凍薪，香港同大陸應該要迎接幾十年嘅大簫條。

中国
而且哩啲爛賬，外匯儲備唔知有幾多

美國佬哩鑊立體攻擊

我叫佢咪吹
你仲吹大D
屌

下？原來佢未入？

不過都算，A股而家都半死不活要靠啲「藥」來吊命

如果係咁個情況真係幾可疑...

應該會變成租惜土地還債

VIX 好快爆升

你都on9嘅，成個客觀形勢擺係度，你搵樣利好香港同中國經濟嘅因素同大家分享下，無就收皮啦。

睇唔到可以點整爆個泡泡

無利好就爆
仲on9

鎖死左，唔自爆唔會爆，除非聽日林鄭同你講8萬5

業主：話知你走資定增資啦，總之樓市gogogo

我雖然極唔妥其他國家，但咁的方法豬爆，香港真係死得，可能從此得返7成功力。

雖然機會真係唔高(鳩估...0.5%? )，但我係覺得真係有可能會咁樣法，而同時亦發現原來好多香港人--包括有錢佬、財演同鳩官們--都無呢個sense (唯一有果個可能係超人，而佢做緊咩就... 你懂的)。

自問早五年十年作為on9仔時，都會fancy下豬爆(其實我prefer叫「支縮」，因為唔似會雷曼式爆，而會變成日式萎縮)。但而家人大(或老)咗，就發現如果真係咁樣出事，件事可以好慘。我唔好講話阿根廷、希臘呢啲醫返都晒藥費嘅國家。你睇西班牙，廿幾歲到三十歲有一整代人失業率去到25%。唔好以為過咗就無事，因為如果真係十年大蕭條，到問題完果時，呢堆人嘅人生中係浪費咗十年光陰。佢地係到三十幾四十歲時都無工作經驗，亦即係話個國家呢輩原本應該係最高生產力的人有25%浪費咗之餘仲殘廢咗，係投入唔到生產，或者你要重新去(在職場上)培養佢地。但就算如此，呢25%「前年青人」亦要在經濟恢復後同當時的「新年青人」爭飯碗 -- 然後好可能輸俾佢地，再繼續半失業落去，直到見到毛主席。你諗下對個國家同社會個損失去到幾大？對呢啲人嚟講件事幾傷痛？

紐約房產稅一年1.62%，同業主分享嘅係咁多

匯價問題加上貿易戰個組合可以，而且仲極凶險。一個燒香港子彈，一個斷香港水源。

大陸不停吹泡泡唔俾佢爆，啲錢又學香港擺哂係樓市，一爆三十年既經濟成果毀於一旦，迷失二三十年真係唔過份，大家都賭緊中共控制能力

同意呀... 賭緊中共控制能力>可以觀察甚至事先受控地刺爆泡沫>龍市理論

而我呢，就唔信呢樣嘢。但佢會點失敗呢？在下真係才疏學淺睇唔透。或者好可能其實係我錯

香港其實可以爆，歷史黎睇，香港政府係唔會因為經濟問題而倒台，咁多次危機都係由佢死，由銀行死，最多停市幾日，下個經濟週期就會恢復。

但回歸後97金融風暴就開左個壞先例，用政府嘅錢市民嘅錢去救要承受失敗風險嘅銀行，97 03 08 都係政府市民幫銀行埋單，一路將資產價格推到今日呢個水平。

今次最大鑊係大陸同香港唔同，中共係唔會去嘗試承受一次經濟爆破帶黎嘅倒台風險，佢會鎖死所有資產下跌嘅可能，最仆街佢你會縛埋香港一齊上路

同你想法大方向完全吻合，但爆又死唔爆又死，愈講愈灰，唔講咁遠啦

Lm

點樣爆又死
唔爆又死
依家咁樣咪大家開心

大陸經濟爆煲，咪將人民幣眨值，原本值1蚊美金既債，眨值後，咪變成0.9蚊美金既值，咁咪可以減少負債

香港呢？港幣可以控制眨值或升值嗎，最慘係香港好被動，經濟差，港元強（因為美元強），咪變成最恐怖既通縮，香港係外向型經濟，因為只有物價通縮增強競爭力

陳德霖說，港元匯率轉弱是資金流走現象，原因有很多，例如套利活動。而本地因素如大型新股活動，會凍結資金令銀行同業拆息上升，一旦大型新股活動過後，本港息口回落，套利活動會再次回升，港匯可能會再觸及7.85弱方兌換保證水平。他提醒，未來匯率可能有較大波動，市民要好好管理風險。

霖仔已經提晒大家

所以樓市繼續gogogo

巴打小心啲樓市大好友入嚟話你亂噏呀

假設下都唔得

唔會嘅，講緊 macro 嘢、currency 同 monetary policy 啫

我都係樓市大好友，不過溫馨提示下有緣人，紐約房產稅一年1.62%，400萬上車盤一年都係俾6萬4。

有無港樓咁好賺

香港無monetary policy係死症嚟，任由外國擺佈。不過根據香港樓市好友表示，香港經濟好好，會超脫任何國外因素

咁搞法星期一個市一定跌到仆街

香港應該好快變天空之城

唔講唔覺，穿咗3萬，唔係好識技術分析但一穿28000會唔會肚瀉式下跌？到時資金又湧入港樓，估價又升10%

我依幾個星期先開始買股票 咁快就要收皮

股市真係唔好提，我都輸緊10%本金

我都算係好友... 因為之前門檻問題，根本已經就變成好似大富翁咁貨源歸晒邊。但大富翁都仲有啲希望，你玩到最後得返果三兩個富翁玩，錢同地就會在佢地之間又一次慢慢洗牌歸邊，然後慢慢分出輸贏。

但香港呢？就好似有20個人玩，然後有5個富翁，剩返果15個人就供錢比果5個富翁，但因為round round有錢收，人又多，比完租又死唔去喎，然後果幾個富翁之間又無咩大上落，頂多贏得多果幾round就買多間樓咁。之後果15個人就round round都死唔去但又round round都無錢剩，然後5位富翁之間亦都無咩competition無人輸，所以個遊戲就進入咗超穩定結構。

咁你係摸頂入喎，我連公積金啲美國股票基金都褪緊啲走，轉咗買貨幣基金

睇港股PE完全唔似會大跌。。。

btw要支爆真係唔容易，就算貿易戰咁大把較剪都未必剪得爆佢個鎖。。。

小市民可以點將d血汗錢保值?
買美金,買其金?

樓市呢幾年嚴重歸左邊，有樓就有樓，無樓就繼續無樓

黃金

其實香港冇實業/實業已死,
冇人會去銀行搬錢做生意,
個息咁低都冇人借銀行已經知道伏...

D租金高得黎比人鎖撚死哂
點解果班少部份人鬥

主要輸平保同騰訊
我已經減左一半股票，唔係輸得仲多

Cash 啦，放銀行做定期都有2.x%回報

所以樓市gogogo , 供得起，貴貴都要買

其實見到好醫生咁樣樣真係覺得好詭異。之前都有以為無人抽，但根住有巴補返資料話又唔係喎又係爆晒額喎。點知今日就變成咁嘅樣。個問題或者都唔係在於好醫生真實個估值應該點 (因為新股其實大家都未必好care)，而係如果連一百毛同英記都有得炒兩嘢，點解好醫生竟然不舉？好醫生同閱文主要都係賣老母個名咖啦，大家都係超600倍上下。如果真係咁理性睇前境，咁點解大家都會超600倍？如果大家咁亢奮，點解又會軟皮蛇？

機會卡，每一棟建築物要向銀行交500元物業稅
機會卡，每一棟建築物要交500維修費

成疊機會卡都會俾政府換晒做呢兩張

賣新樓同IPO咪見到有反應囉

好境就升，差境就跌，個個都唔信大陸公司，大家淨係炒概念，炒消息

咁就...世事如棋，俾我坐監吧﹗

救得一個得一個

因為要去槓桿嘛
又收緊按揭成數又要壓力測試
仲有辣招
就係唔想d無樓又能力唔高既人借盡黎上樓推高樓爆既風險
咁咪有樓就炒多幾間錢搵錢，無樓咪繼續捱貴租

我都係keep現金，或者考慮澳洲買多間好過

Keep現金都要諗keep咩現金

事後睇返 可能係德政黎
捱5-10年貴租 好過遲下負資產一鋪清袋
政府都係想救得一個得一個
因為如果政府一早放寬9按 至600-800萬 又會多好多人去送死

咁港幣又唔會爆嘅

但始終有槓桿係度你敢搏就有機會成就財富既
德唔德政就要睇依家進入加息週期會點發展
我會話呢d辣招同去槓桿措施要去到加息先有機會見成效

無用嘅，業主唔賣，防守力強 gogogo

講咁多咪姐係樓市又要升

賣地

其實有冇人諗過近幾年多謝好多07美國次按式的金融工具種左係香港金融體系呢？
我諗都係無架喇
過去十年港樓咁升法，有幾多人full pay放層樓係度擺等升？食過番尋味，梗係按左佢買多幾間坐等升值啦
搵係長實個中環中心都係搵大摩出高息票據，唔用傳統銀行貨款形式。即係話香港底下果浸造左幾多轉債務證劵化呢？同果時美國將d房貸打包做證劵賣出去賺多幾轉。
香港銀行其實都玩左好多年，呢d表外負債表外資產，市好時唔緊要，但美元不斷升息同匯水升值，問題唔即爆，但只會越黎越出屎。真正用家唔怕，但同當年美國次按一樣，金融工具資金鏈斷咪爆煲，d友咪要call loan斬倉掟返d樓出街囉。
到時就契弟走得麽了。市好就可以加按套現，就算冇買家承接都可以套銀行錢出黎。

講咁多我都係bull shit架喇，睇下老美今次加息去到邊啦，估到個美息周期先有得討論落去

多人借先最伏

個trigger 係咩冇人會預先知 03年SARS 08年雷曼

但係個bubble存在 係事實

香港可能仲好少少，大陸啲影子銀行地下錢莊就真係無手影捉

地下錢莊都係玩緊套息同食匯差遮,好少聽係借錢?

如果有調查買樓的人有幾多本身係住公屋,
知道公屋跳去私樓同埋私樓家庭拆細果個gap的真實數字先會有意思...
本身果d私樓拆出黎的人抗跌能力都唔會低
冇底果d人先易送死

如果係房貸毒債就主要係影子銀行，其實影子銀行直接做幾多民貸呢個我真係無概念...

地下錢莊主要就真係食匯... 同埋俾人搬錢走鬼

我反而覺得支那大危險真係走資危機...
成日ff到底有生之年會唔會見證到支那好似晚清咁轉用大洋(銀幣)
廢左人仔佢...

阿根廷都開始出事 - The central bank in Argentina has increased interest rate from 33.25% to 40% on Friday.

經常性出事，經常性default，經常性翻身

Very true - history is repeating itself in Argentina all the time!

我睇到篇報導

入面有講:
HKMC promotes mortgage-backed securities. Can you explain briefly how this works?

Banks may sell mortgage loan portfolios to the HKMC as and when they have liquidity needs. To facilitate the issuance of mortgage-backed securities (MBS), the HKMC may from time to time consider selling mortgage loan portfolios to Bauhinia MBS, a special purpose company established for issuing MBS. Through standardisation of product structure and documentation, the MBS programme provides a platform for both the HKMC and banks to conveniently convert their illiquid mortgage portfolios into liquid and marketable MBS, thereby managing the liquidity, credit, interest rate and asset liability maturity mismatch risks as well as other balance sheet management objectives.

Are individual investors able to participate in the Bauhinia Mortgage-Backed Securitisation Programme or invest in securities or debts issued by the programme?

The US$3 billion Bauhinia Mortgage-Backed Securitisation Programme is a convenient, flexible and cost-efficient platform for the HKMC to issue MBS with various product structures, credit enhancements and distribution methods. Generally, MBS targets institutional investors, but the HKMC issued its first ever retail MBS to the general public in November 2004.

2004有MBS賣過比散戶, 但之後無再發行
宜家香港既MBS 賣左比邊個根本無人知(得銀行同HKMA知), 會唔會比人打包裝成其他投資產品又唔知

如果樓價跌, 供唔起樓, 似乎唔係賣樓同負資產咁簡單呀, 因為佢已經證券化左, 影響可以好大同埋會有骨牌危機, 1997年個陣係無呢樣野, 出事時, 無得借鏡

Bauhinia MBS Ltd. 呢間野, 搵唔到咩資料

香港按揭證券有限公司 - Bauhinia MBS Limited
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

20億港元於2023年4月到期之2002-1系列按揭證券

根據 30億美元按揭證券化計劃發行

香港按揭證券有限公司(按揭證券公司)於今天(2002年3月11日)欣然宣佈，依據Bauhinia MBS Limited 30億美元多貨幣按揭證券化計劃(「該計劃」)，已成功推出首批按揭證券。Bauhinia MBS Limited 是一間由按揭證券公司專為依據該計劃發行按揭證券而並不受其他公司破產影響的特設公司。按揭證券公司為這項盛事於今日舉行了簽約儀式，以示慶祝。

是次發行的20億港元按揭證券(2002-1系列)受到專業機構投資者廣泛歡迎，這些機構投資者包括保險公司、退休金／投資基金經理及銀行。這筆證券是香港有史以來以港幣為單位的最大宗住宅按揭證券發行，亦是香港首宗同時給予投資者選擇以最優惠貸款利率及同業拆息利率計息的按揭證券。是次發行由美林國際任牽頭經辦行，聯同中國銀行(香港)、東亞銀行、德意志銀行、滙豐銀行及JP摩根等五名副牽頭經辦行，以及港基國際銀行和永隆銀行等兩家經辦行共同籌組。

是次發行的證券以按揭證券公司出售的一批優質住宅按揭作抵押，並分為香港銀行同業拆息及最優惠貸款利率為基準的按揭證券兩個組別，金額分別為12億港元及8億港元。這兩個組別的按揭證券同時由按揭證券公司擔保支付本金及利息。按照《銀行業條例》，兩組證券的風險權數為20%及屬於流動資產。這筆按揭證券將透過金管局營運的債務工具中央結算系統進行交收。美林國際、東亞銀行、德意志銀行、滙豐銀行及JP摩根將擔任莊家為兩組按揭證券提供買賣報價，加強在二手市場的流通。是次發行的證券結構、主要發行條款以及相關的按揭組合特點列載於附件（於金管局網頁ｈｔｔｐ：／／ｗｗｗ．ｈｋｍａ．ｇｏｖ．ｈｋ）。

按揭證券公司執行董事黎定得先生指出：「本人對於按揭證券公司在推動按揭證券市場的發展所扮演的角色感到自豪。藉此銀行可取得機會出售按揭貸款作更有效的資產管理，按揭證券市場亦可為基金經理及其他投資者提供一種新的投資渠道，令置業人士間接受惠及推動香港債務市場的發展。」

美林亞太區企業財務副主席黃桂林先生指出：「是次超額發行取得的熱烈反應再度成功顯示出按揭證券公司有效的商業模式，可為其他亞洲國家作出重要啟示。」

完

二○○二年三月十一日（星期一）

所以咪話似2007美國次貸
果時班友將d貸款打包做證劵，賣俾基金，基就係係白手套，基金客係老散咁賣，咪老散可以接觸到有毒貸款證劵。你睇佢中環中心轉過幾次融資方式，大摩牽頭嘅高息票據其實就係債務打包賣俾基金，短時間成事搵到投資者別接貨，即係佢背後有條行之已久嘅散貨體系。結果就係好似當年美國咁一大堆銀行表外負債資產。
唔講唔知，香港銀行因為近十年低息，唔想銀行表內留太多無用資金影響roe，其實將客戶原本定存嘅錢轉哂去表外，成立自己嘅保險公司，用百分之一嘅保險成份嘅投資工具鎖起客仔本來應該流用銀行存款嘅錢，成為表外負債，呢d資金要搵投資回報好可能同呢d貸款打包產品結合。由此香港銀行可以控制低息成本下唔會太多資金空留係表內。
美國用自身驗證左呢d金融衍生工具威力，2011左右希臘債務危機都試爆過呢套玩法。宜家到香港金融體系真係有哂美國次按危機時影子。
所以咪睇下今鑊美國玩到幾大，香港03～07處美加息周期同埋人民幣升值時期，股樓皆旺。08以後又到美國低息時期熱錢泛濫，又有中國四萬億刺激方案，所以美國爆煲次貸都無拖累香港，樓市照升。
但今非昔比，美元加息了，又要貿易戰鋤大陸仔，香港資產又咁好價位

完全無諗過亦唔知香港原來仲有玩呢個方向，巴打高汁

2016 HKMC 年報

Mortgage-Backed Securitisation

The Corporation strives to promote the development of the
mortgage-backed securities (MBS) market in Hong Kong.
MBS is an effective financial instrument that can channel
long-term funding from the debt market to supplement the
need for long-term financing generated by mortgage loans.
Banks and financial institutions can make use of MBS to
manage risks inherent in mortgage loans, such as credit
risks, liquidity risks, interest rate risks and asset-liability
maturity mismatch risks. A deep and liquid MBS market can
help enhance the development of an efficient secondary
mortgage market and further promote Hong Kong as an
international financial centre.

The Corporation has issued a total of HK$13.2 billion MBS
since 1999. The US$3 billion Bauhinia Mortgage-Backed
Securitisation Programme was established in 2001 to
provide a convenient, flexible and cost-efficient platform
for the Corporation to issue MBS with various product
structures, credit enhancements and distribution methods.

其他都係睇唔明

----During the year, mortgage lending growth showed a
slowing trend, with the total outstanding value of all
residential mortgage loans rising moderately by 4.1% to
HK$1,165.2 billion.

2016年, 仲有1萬億HKD 既未還既按揭, 加息還既錢會多左, 不過我唔識計, 有無人識計

----the value of property-related loans totalled HK$2,383.1 billion,
representing about 42% of the total loan book of banks.

呢個係所有property, 咁淨係樓宇就佔約20% of the total loan book of banks. 你話香港樓市點可以死, 跌10%都好大影響, 唔係樓價咁簡單

美股而家大升緊,星期一市點睇

W市

The total mortgage debt outstanding in the U.S. amounted to approximately 14.9 trillion U.S. dollars in 2017

而美國即係100萬億HKD 既mortgage未還
而香港就1萬億HKD未還, 居然只係相差100倍, 香港真係好痴線

第一次知原來有呢d數據睇

有邊次經濟爆破前唔係有班蛋散話唔會有事gogogo
尤其是有幾多個真係識野?
事實上歷史就係一直重複
而且衣班玩左唔耐但覺得自己好醒既人永遠都忽視社經有非和平既洗牌方式
衣家姑且仲可以超短線波幅投機賭錢
但美國開始回收當年QE既錢, 強國驚死去槓桿變相收水
大趨勢就係全球數字錢逆向幾何式減少
資產價值基本上一定下降
問題只係最後先資不抵債小爆骨牌變全爆定係慢性實質通縮

未計財仔，財仔MA冇數

90年代中期，一系列事件衝擊著經濟環境：人民幣和日元的貶值、美國利率的上升及進而走強的美元、半導體價格的驟降，這些都影響它們的經濟增長。當美國經濟在90年代早期從衰退中恢復時，格林斯潘領導的聯準會開始提高美國利率來對抗通貨膨脹。相較於南亞一直以較高的短期利率吸引熱錢，這使得美國成為比南亞各國更有吸引力的投資目的地，這抬高美元的價值。對於那些把貨幣錨定美元的南亞國家來說，走高的美元使得它們的出口更加昂貴、失去國際競爭力。同時，1996年春，南亞國家的出口增長預期顯著下滑，使他們的經常賬戶更為惡化。

許多經濟學家認為亞洲金融風暴不僅由市場心理或技術導致，更是由擾亂借貸激勵的政策所導致。大量的信用關係使經濟槓桿化嚴重，推高資產價格直到一個無可維持的地步。資產價格最終崩潰，迫使個人和企業對債務違約。巨大的恐慌導致債務債權的大量逃出，帶來信用緊縮和破產。另外，在外國投資者嘗試著取出現金時，外匯市場便被危機國家的貨幣淹沒，沖淡了貨幣的價值，加大它們的貶值壓力。為了避免貨幣崩潰，這些國家的政府把國內利率提到極高的程度（使借出錢對投資者更有吸引力，以緩解資本外逃的現象）；為了干涉外匯市場，用外匯儲備以固定匯率買下多餘的本國貨幣。而這兩種政策都不可能長期維持。很高的利率本身就可能危害一個健康的經濟體，對一個工業水準不高的脆弱經濟將會造成嚴重的災難，而政府正在耗竭數目有限的外匯儲備。當資本外逃之勢無可避免之時，當局便放棄固定匯率，轉而允許匯率浮動。本國匯率的貶值意味著，那些以外匯標價的負債轉以本國貨幣的標價會不斷升值，使債務急速上漲，這就導致更多的破產、危機加深。

今次變chi na?

你肯定唔係因為開始撤出量化寬鬆？

香港
2016人均GDP: 43681 USD (增加左24.3%)
2011人均GDP: 35142 USD (增加左14.9%)
2007人均GDP: 30594 USD

(2007-2016 增加 43%)

2016 mortgage未還: 1.1萬億 (增加左29.4%)
2011 mortgage未還: 8500億 (增加左37%)
2007 mortgage未還: 6230億

(2007-2016 增加 77%)

但美國就無咩點變

source:

我哋識咩吖，6成人供甩，業主實力厚

Fed 既目標長期溫和通漲，樓上話收水會全球通縮

通漲升慢d ，佢息都唔敢加

太睇得起fed,佢都係睇美國經濟辦事
不過支那人仔的確有機會出事

會唔會扯爆港紙，賣香港樓，股票填數未知

印人仔條數換美金呢條數此終有人要還

Push push

無講過，唔好斷章取義
今年加息係坐3望4，息都唔敢加係指咩？

另一個post 都覆左你

同意，香港業主又贏

但呢個只係講加埋咁多年所有樓宇既mortgage 未還既錢only

睇上圖，淨係住宅就1萬億，佔5份1
但total 就5萬4千億到，08年QE, 低息環境既loan 增加得好快

如果呢個loan 係用hibor計息,宜家hibor一年係2.28%
5萬4千億一年既息係1231億
一年前既一年hibor係1.42%， 一年比既利息只係766億

如果一年hibor升一厘去到3.28%，利息就去到1771億，多左500億利息，如果係借錢做生意既，咁企業盈利就少左500億既5份之4，400億，香港一年gdp 係2萬4千港幣，咁佔1.6%，但香港一年gdp增長都係得3%.到，數字上佔比係有影響

唔駛咁擔心息口，1年3.28%都仲係好低，通漲都唔止

但會對於有啲僅僅熟嘅中小企好大影響，除時係炒人同唔洗炒人嘅分水嶺

我無講擔心, 亦唔覺有咩系統性風險, 即係所講既"爆", 只不過加息唔係供樓飲少餐茶咁簡

2010-今日hibor

通漲數據:

2017 是1.7%, 2018年估計2.2%
唔是唔止, 係開始有影響

有沒人可以知道MBS既買賣壯況 同埋香港有沒類似CDS既產品來insur MBS？
睇來要問一問做bond,FICC或者做OTC market既人 先會知個情況？

連HKMC 既年報都無寫

【屯門新盤】御半山首日錄逾1,000入票 超額認購7倍

新地（016）代理業務部總經理張卓秀敏表示，旗下屯門新盤御半山最快日內加推，仍在商討提價幅度，最快下周末作首輪開售。她指，該盤今日首日開放示範單位及收票，首四個鐘已經錄得逾5,000人次參觀，預料今日全日錄逾萬人次參觀，較預期理想。

市場消息指，御半山首日錄約1,040張入票登記，以首批118伙計，超額認購7.8倍。

樓市好友又贏

【明報專訊】中美貿易談判上周五結束，美國總統特朗普（圖）表示與回國的貿易代表團會面後，將公布一些「非常好的貿易協定」，他重申「對習主席非常尊重」。白宮發表聲明指，「代表團與中國官員作了坦誠的討論」，分析指從會談雙方要求來看，雙方都是「各說各話」，預計未來幾個星期「貿易戰」會升級。

來緊啲錢走得仲快返美國

真係龍門任佢地搬 得個吹字

好心就傾掂數先一次過公布啦 次次都唧牙膏唧 婆婆媽媽麻撚煩

樓市go gogo

覺唔覺啲淡友好仇富。日夜頒望經濟爆煲。

點解淡友就係想經濟爆？可唔可以客觀判斷淡但主觀取態唔想爆？即係唔想死但覺得劫數難逃？我係呢種喎。

新興市場，不停跌

因為樓豬租左一年樓，月月交租供養業主，同業主財富差距愈來愈大，都幾難唔仇富
佢日日睇住樓價升好大壓力架，體諒下啦，你睇佢開啲post 10個有8個都同樓有關，就知佢幾恨買樓

低調置業討論(三)

呢個post #981回覆，樓豬會員no. 10101:
#981
Flyhigh
2017年1月8日 14:28:22
我今日睇中個租盤
價錢 座向 入面都ok
因為我第一次搬出來住，咩都唔知
跟著去左啲傢俬舖問
好多訂做都要新年後送貨，加上家人都話近年後搬屋入伙會吉利啲

我問aa可唔可以新年後先拎鎖匙
佢話無可能，遲啲個租一定升，宜家個租係最平
（我上網見好多個盤都係呢個價，咩最平姐）
同埋佢態度極差，根本唔比我唸，要我今日一定要做決定

大家覺得我新年後先慢慢搵，定交半個月白租hold 著個單位？

咁都搵到，好波

講問我有講走資=經濟爆嗎？

我只不過分析我睇到既野，當然大家可以不同意，我絕對沒有講經濟會有系統性風險，只不過會有影響，你覺得有好既影響，咪大家拎啲數據出來討論囉

睇樓主平時既post同回覆都好睇得出樓主酸到爆，的確有其他上左岸既巴打會擔心市況睇淡個市但唔係樓主依種，講到尾俾佢有能力上到車既話依家就係到嗌緊gogogo啦

所有經濟分析引伸出香港經濟可能會有機會有問題=樓淡=死罪，明未？快啲一齊嗌gogogo啦

感動既係估唔到依個post見到連登經濟大師fatso巴，有神快拜

樓市獨立於經濟狀況

開POST搵資料唔洗時間咩，我人微言輕，唔通講兩句，成個市就會跌咩，係既話，我去沽期指唔洗返工啦，我只不過搵到D資料去SHARE比大家睇，了解宜家宏觀經濟發生咩事，D資料同新聞有晒SOURCE，又唔係我作，雖然我都預左比人咬，以後所有POST留言GOGOGO算，省返D時間

比你依家有首期有能力上車，你會上左車先，定租住樓等跌呢？

我哋呢啲租樓廢柴梗係要一齊圍爐打j㗎嘛，你呢啲樓市強人依家連圍爐睇數據都唔俾，惡過共產黨喎。我哋圍多陣你會唔會話我哋發佈引起恐慌消息報警話我哋不誠實使用電腦

買，點都上左車先，樓市gogogo

你死啦 又阻住樓市大好友賺錢

[url]今天不買樓，明天更加買唔到 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

我有叫人買架，唔好咁快咬我先我架

等9月新世界又有首次置業低首期計劃7.5%喺香港上車先 gogogo

點敢，係等緊睇你發表你既經濟偉論

我覺得gogogo,偉大過Milton Friedman

柏蔚山

俾樓價逼害到咁，祝你早日上到車啦

咁又唔得 ，咁我返屋企打j算

係偉大過Mayer Amschel Rothschild

好似何文田都有，我諗住gogogo嗰到

離一離題 想問下外幣存款有冇reserve requirement

M1與及總外幣存款量兩者之和代表d 咩？

前一問題真係唔知喎，但如果銀行可以用收返嚟的外幣去放貸或做其他投資，咁最少就應該要有返相應的存款準備金。

M1+外幣總存款量=真係留在香港經濟體系的錢。例如有人在獅子行將港元戶口的港幣換做美金，然後入返自己外幣戶口(例如貪息啦)，咁港元M1其實應該係會少咗，但外幣存款量又會多返，即係算係打和。

又，如果有人在將港元換做美金，之後匯離香港(好驚呀)，咁M1就會少咗，外幣存款量亦唔會多返，即係啲錢真係走咗。

霖仔有講啲美元買左係活期戶口，買左啲高流動性，偉期短既美元資產、如美國國債，佢都話佢不能預計/控制啲人幾時將1800億美金流走

1:48分睇起

M1,我唔識答，係咪M2?

唔記得左加

樓市gogogo

費事俾人話，我會每日向屋企四角跪拜，再口中唸「樓市高高高」3次。

thx bro 明哂

樓市gogogo

咁又負評？信耶穌都係因信稱義、要人死前悔改，佛教都係唸南無阿彌陀佛就攪掂，信樓價會升個門檻點解咁高？

樓主又係衰

開post都唔加樓市gogogo響標題

強帖留名

算鳩數啦，香港人唔信架，我早兩個月前已經post 班垃圾仲係唔信 明顯係走資啦

資金總存不嬲睇就係M3貨幣。個個都升。自己去金管局睇清楚啲數據

Mola mola
玩撚完
又一次97

業主黨惡過共產黨

P.s 樓市gogogo, 中原指數上99999999999999

Smart money Hong Kong pig, house price gogogo

全世界都要搵香港做生意，比錢香港人搵，買港股港樓 香港gogogo

老美講明今年來緊加3次息都未必夠

點會，無可能，一定gogogo

嗱利申先：

首先，我無講過樓價跌，我係覺得佢會乾升，亦「唔知佢點樣跌得到」。其次我都講過話「判斷唔到有無走資」，仲俾人負評埋。第三，3月比起2月個M1、M3、外幣存款總額係跌的 (比上年同期就有升到，主要係上年年尾升上去的)，但微不足道，所以我繼續覺得「判斷唔到有無走資」。至於金管局數據：

2018年3月份貨幣統計數字

香港金融管理局今日（星期一）發表的統計數字顯示，2018年3月份認可機構的存款總額減少0.4%。由於儲蓄存款的跌幅超過活期及定期存款的升幅，港元存款於月內減少0.5%。3月份外幣存款總額微跌0.3%，其中香港人民幣存款增加0.7%，於3月底為5,543億元人民幣。跨境貿易結算的人民幣匯款總額於3月份為3,356億元人民幣，而2月份的數字為3,016億元人民幣。

3月份貸款與墊款總額上升1.1%。貸款總額中，在香港使用的貸款（包括貿易融資）較上月增加1.2%，在香港境外使用的貸款則增加0.7%。由於港元貸款增加而港元存款減少，港元貸存比率由2月底的81.4%，上升至3月底的83.2%。

2018年第1季在香港使用的貸款（包括貿易融資）繼上一季上升2.8%後，再上升3.6%。按經濟用途分析，貸款的季度增長主要由對金融公司的貸款及對建造業及物業發展與投資的貸款帶動。

經季節因素調整後，3月份港元貨幣供應量M1下跌0.6%，與去年同期比較則增加12.4%。未經季節因素調整的港元貨幣供應量M3於3月份微跌0.5%，與去年同期比較則增加9.6%。

股唔講

香港樓市永遠只升不跌

唔買就笨柒仇富

升？樓市就真係gogogo 啦

我呢個post 都無講樓價會跌，其他post 仲叫人買樓，最多我係經濟淡友，絕對係樓市好友，真無辜

其實m2同m3 都差唔多，係咪兩個指標性一樣？

同埋13987761million 既港幣，中文點講？
1億億3千萬億？

另外再補充，其實一般經濟學教科書式定義都會認為最緊要係睇m2，而唔係M3。例如FED就幾乎唔係好理M3個數。重點在於，M2同M3個差異唔止細，更在於M2的流動性其實最符合現實中對liquidity/提現能力的理解。至於我用M1，係因為我唔太想問錢在經濟中流動的速度或效果(M2)，而只係想好簡單好簡單問「泊在香港銀行的錢有幾多」。所以我會問M1同外幣存款總額，而唔係問M2(或M3)。

其實GOGOGO班友係咪樓市一跌佢就仆街

嬲到個個POST都負皮

痴線，我覺得呢個解釋好清晰，咁都負評
樓市gogogo保平安

其實都無講樓市，一開始係討論滙率同經濟可能有問題，就有啲大業主入嚟阻止我哋圍爐打j，討論區唔俾討論

139877--61mil
=139877.61億
=14萬億?

成班仆街都非理性，經濟緊有好有壞，討論下經濟下行風險都咁撚緊張，真係下行你班仆街咪死全家

btw 樓市糕糕糕

負評應該係比經濟學教科書同FED的，唔關我事，我係轉述佢地啲定義同政策操作原則

應該係咁，我突然數唔到咁大數目，thanks

唔係金管局係咁接貨都驚覺唔到貨幣重要性

同先前睇貨幣戰爭差好遠

樓市gogogo

死全家wo

比你都緊張

借錢買樓/按上供

加一厘變相加二厘

樓市gogogo

係咖，在全世界都唔想打仗/打唔起仗的前提下，可以有機會一嘢令你全國人民手上啲錢變晒溪錢，其實係大殺傷力武器嚟，同地氈式轟炸有得比下咖

真係笑左。唔怪得啲淡友一有消息同數據就衝出尼打飛機啦
就尼股巿跌100點就要衝出尼叫股災嫁啦
呢班人既心態真係好酸。唔怪得成日頒望金仔出尼射野啦

而家睇返轉頭

樓市只升不跌好明顯係食正qe條水

銀行水浸 超低息環境

樓市gogogo

識咩吖
天下武功，唯快不破
地上資產，唯港樓不跌

咁拖長50年黎睇，港樓大體係升定跌，又係ＱＥ？
利申：強國收地賠左筆錢等緊大跌再買多兩層

講起QE，其實最好笑係日本。印錢印到傻咗，但又無人借錢，不過又無變廢紙。同時又無人借錢走出去投資，幾乎無spillover effect，然後無人入佢個場到賭，跟住就變咗永恆嘅外匯避險港，成件事真係好神奇。

對唔著大佬 ，我係大好友來架
有怪莫怪，係細佬仔唔識世界

係咪因爲佢有龐大內需同出口支持？

其實qe黎嘅錢，最後還得番而國家又買到一大堆優質資產嘅話，絕對係好事。只不過支那qe筆錢係晒香港同大陸樓市

應該係。然後個demand係勁大，但跟住個demand又無增長，唔好話炒樓炒股炒乜乜物物，連投資同消費意欲都係咁，都係按住原有果啲慢慢變少少咁繼續下去，變咗佛系經濟體(或者慢慢縮啦，無研究)，唔死唔爆唔變壞，但又唔發大唔成長。結果就變成條身體機能正常但大腦死亡嘅活屍

日本好神奇㗎，其實佢啲嘢基本上好少通漲，我老豆話佢40年前去日本，啲嘢個銀碼其實唔太大分別

真心，買北歐Volvo、德國Daimler，Kuka呢啲係good deal

港樓係全球最穩健資產嚟

好想比喻縮表

一個月人工1萬蚊，幾年時間加到4萬蚊，十分開心
但都係幻象，要開始減人工，唔洗減返原本1萬、你會痛，減25%,去到3萬，你應該都會想打死你老闆

窮變富，同富變窮，根本係兩個世界既分別

樓市繼續gogogo

所以想用弱日元帶動返個經濟，通賬率增加返

只可以用一譚死水來形容

逼住加息?

黑田話繼續QE，都無咩所謂，反正佢地真係自給自足自有永有，想睇歐洲今年多啲。

亦都講返，唱淡還唱淡，我都唔係太想見經濟動盪。97年未識性、08年好彩無事，今次應該係識性後第一次親歷一個完整經濟週期？

期待樓爆，
想買多間點都係樓爆易過繼續升。

我啲股票都蝕緊，如果經濟出事，我身家除時無一半
但只要時間過去，一定會返回高位，股樓階是

冇週期架啦，唔好用牛熊市睇阿，今次係龍市阿
港樓gogogo

in 汪山 we trust

邊個比你叫佢做汪生
快d 跪低叫聲汪總

佢同唸sir都係我啟蒙恩師
偶像gogogo

strong post leave name

睇你買咩

獅子都返唔到海嘯前

恆指都等左十年

點解你明明睇淡仲訓身 ?

港樓無撚可能會爆。我哋淨係圍爐討論經濟有無可能下滑，融資成本上升之類

第一，我唔係睇淡，樓市繼續gogogo
第二，我就係2月股市突然轉勢，我再去深入睇啲資料先知有事發生，個陣想甩都甩唔到，止蝕又唔捨得，希望彈返上3萬2比我走咁啲貨

買都係平保騰訊囉

愈睇樓上愈覺得今次樓爆一定係因為港紙出事

汪~汪~汪汪~~

利淡因素: 美國縮表, 加息, 貿易戰, 侵侵唔知玩邊科

利好因素: 貿易戰傾掂數?, 侵侵唔知玩邊科

可笑的是今年先開始入市

打斷骨頭連著根，要疼一起疼，死不了

之前中日矛盾，打仗風險仲高

假設爆，恐慌由邊度出現？ 而家嘅資產擁人,似乎都唔太缺錢。 其中一個因素會唔會喺香港需要追加利息甚至比美國高要維持香港兌換率？

希望樓市gogogo